+++
date = "2018-07-21T02:21:53.302Z"
pub_date = "2018-07-21T02:21:53.302Z"
mod_date = "2018-07-21T02:21:53.302Z"
title = "4066521213682532382"
description = "添削失礼いたします。アリスカラーのネコ耳ちゃんとてもかわいらしいですね。ドレスの描き方についてですが、まず描き始める前に、曖昧な記憶を頼りに描くのではなく、この形の袖、この形の、長さのスカート、など明確な資料を探し観察しましょう。パフスリーブですが、こんもりと袖が膨らんだイメージですが実際はほんのすこし膨らませるだけでそれらしく見えます。あまり盛りすぎると肩幅が大きく見えてしまいバランスが悪くなります。また、パフスリーブにも種類があり、上の部分はスッキリ、下に向かってだけボリュームのあるものもあります。スカートはすこしまるすぎるかなとおもいます。こういうボリュームのあるスカートは中にパニエというレースを重ねたスカートを履いて膨らませますが、ここまで丸くはなりにくいです。下に向かってなだらかに膨らませましょう。レースの描き方ですが、簡単にそれらしく描けるものを描いていますのでご参考までに。布がどのように縫われて、どのようなシワができるか。資料を参考に少し考えながら描くだけですごく説得力がでます。ネコ耳に関しては個人的な好みですがリアルな猫の耳の形を参考にすると良いです。耳のなかに少し毛を描いてあげるとふわふわ感がでてかわいいですよ！"
original_id = "4066287883687494026"
original_tag = ["4066287883687494026"]
content_Type = "critique-artwork"
contributors = ["k"]
name = "k"
website = ""
+++
添削失礼いたします。
アリスカラーのネコ耳ちゃんとてもかわいらしいですね。ドレスの描き方についてですが、まず描き始める前に、曖昧な記憶を頼りに描くのではなく、この形の袖、この形の、長さのスカート、など明確な資料を探し観察しましょう。
パフスリーブですが、こんもりと袖が膨らんだイメージですが実際はほんのすこし膨らませるだけでそれらしく見えます。あまり盛りすぎると肩幅が大きく見えてしまいバランスが悪くなります。また、パフスリーブにも種類があり、上の部分はスッキリ、下に向かってだけボリュームのあるものもあります。
スカートはすこしまるすぎるかなとおもいます。こういうボリュームのあるスカートは中にパニエというレースを重ねたスカートを履いて膨らませますが、ここまで丸くはなりにくいです。
下に向かってなだらかに膨らませましょう。
レースの描き方ですが、簡単にそれらしく描けるものを描いていますのでご参考までに。
布がどのように縫われて、どのようなシワができるか。資料を参考に少し考えながら描くだけですごく説得力がでます。
ネコ耳に関しては個人的な好みですがリアルな猫の耳の形を参考にすると良いです。耳のなかに少し毛を描いてあげるとふわふわ感がでてかわいいですよ！